const t="CB 25",o="ict",i=[{number:1,question:"$\\text{জ্ঞানভিত্তিক সমাজ তৈরি করার বিল্পবে তথ্য ও যোগাযোগ প্রযুক্তির সবচেয়ে প্রয়োজনীয় দক্ষতা কোনটি}?$",image:null,optionA:"$\\text{সৃজনশীলতা}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{যোগাযোগ দক্ষতা}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{চিন্তন দক্ষতা}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{পারদর্শিতা}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:2,question:"$\\text{সম্প্রতি বন্যায় আরিয়ানার বইখাতা সব নষ্ট হয়ে গেলে তার মা উদ্বিগ্ন হওয়ায় আরিয়ানা তার মাকে বলে}, \\text{সমস্যা নেই আমি ইন্টারনেট থেকে পাঠ্যবই ডাউনলোড করে নেবো এবং মাল্টিমিডিয়া সমৃদ্ধ অন্যান্য বই পড়বো}।\\text{আরিয়ানা বই ডাউনলোড করার ক্ষেত্রে কোন পদ্ধতিটি বেছে নেবে}?$",image:null,optionA:"$\\text{এইচ টি এমএল}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ই বুক রিডার}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{পিডিএফ}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{অ্যামাজান}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:3,question:"$\\text{কার্টুন কী ধরনের কনটেন্ট}?$",image:null,optionA:"$\\text{ভিডিও}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ছবি}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{অডিও}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{এনিমেশন}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:4,question:"$\\text{উন্নতমানের সাউন্ড রেকর্ডিং করা যায়}-$",image:null,optionA:"$\\text{গ্রাফিক্স দিয়ে}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{কম্পিউটার দিয়ে}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{এনিমেশন দিয়ে}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{টিভি দিয়ে}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:5,question:"$\\text{হোম ট্যাবের কোন গ্রুপে বুলেট ও নম্বরের আইকন কমান্ড পাওয়া যায়}?$",image:null,optionA:"$\\text{টেবিল}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ফন্ট স্টাইল}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{পেজ সেটআপ}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{প্যারাগ্রাফ}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:6,question:"$\\text{আরপানেট বিকাশের ফলে কোনটি তৈরি হয়}?$",image:null,optionA:"$\\text{ওয়েব}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ইনট্রানেট}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ইন্টারনেট}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ওয়েব পেজ}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:7,question:"$\\text{স্প্রেড শিটে সূত্র}/\\text{ফাংশন ব্যবহার করার ক্ষেত্রে প্রথমে কোন চিহ্ন ব্যবহার করা হয়}?$",image:null,optionA:"$*$",optionA_img:null,optionB:"$=$",optionB_img:null,optionC:"$/$",optionC_img:null,optionD:"$__$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:8,question:"$\\text{এয়ার লাইন্স রিজার্ভেশনের ডাটা বিন্যাসের কাজ কোন সফটওয়ার দিয়ে করা যায়}?$",image:null,optionA:"$\\text{ওয়ার্ড প্রসেসর}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ডাটাবেজ}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{স্প্রেডশিট}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{গ্রাফিক্স}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:9,question:"$\\text{থামনেইলের অর্থ হচ্ছে}-$",image:null,optionA:"$\\text{বড় ছবির ক্ষুদ্র সংস্করণ}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ছোট ছবির বড় সংস্করণ}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{বড় ছবির মাঝারি সংস্করণ}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ছোট ছবির মাঝারি সংস্করণ}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:10,question:"$\\text{সম্প্রতি বন্যায় আরিয়ানার বইখাতা সব নষ্ট হয়ে গেলে তার মা উদ্বিগ্ন হওয়ায় আরিয়ানা তার মাকে বলে}, \\text{সমস্যা নেই আমি ইন্টারনেট থেকে পাঠ্যবই ডাউনলোড করে নেবো এবং মাল্টিমিডিয়া সমৃদ্ধ অন্যান্য বই পড়বো}।\\text{আরিয়ানা মাল্টিমিডিয়া সমৃদ্ধ কোন বইয়ের কথা বলেছে}-i. \\text{ত্রিমাত্রিক ছবিযুক্ত}ii. \\text{আইবুক ক্যাবল আইপ্যাড}iii. \\text{চৌকস ই}-\\text{বুকনিচের কোনটি সঠিক}?$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:11,question:"$\\text{একই কাজ বার বার করার প্রক্রিয়াকে বলা হয়}-$",image:null,optionA:"$\\text{ম্যাক্রো}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{মাইক্রো}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{মিনি}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{সর্ট}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:12,question:"$\\text{পার্সোনাল কম্পিউটার ব্যবহারকারীদের প্রতি ১০ জনের মধ্যে কত জনই পাইরেসিমুক্ত}?$",image:null,optionA:"$\\text{৬}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{৭}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{৮}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{৯}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:13,question:"$\\text{স্ট্রোক নিয়ন্ত্রণ করার অর্থ হচ্ছে}-i. \\text{রেখাকে মোটা চিকন করা}ii. \\text{সম্পাদনার কাজ করা}iii. \\text{রঙ প্রয়োগ করানিচের কোনটি সঠিক}?$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:14,question:"$\\text{কখন থেকে কম্পিউটার ডেটাবেজ ফাইলে ডেটা সংরক্ষণ শুরু হয়}?$",image:null,optionA:"$\\text{সপ্তদশ শতাব্দি থেকে}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{উনবিংশ শতাব্দি থেকে}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ষাটের দশক থেকে}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{সত্তর দশক থেকে}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:15,question:"$\\text{পিক্সেলের ঘরে ১৩০ টাইপ করলে রেজুলিউশন কত হবে}?$",image:null,optionA:"$\\text{১৬},\\text{৯০০}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{১৬},\\text{৯৯৯}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{৫},\\text{৯৯৯}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{৫},\\text{১৮৪}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:16,question:"$\\text{আসক্তি কী}?i. \\text{খেলা ছেড়ে উঠতে না পারা}ii \\text{সামাজিক নেটওয়ার্কে দীর্ঘক্ষণ ব্যস্ত থাকা}iii. \\text{একই কাজ বারবার করার প্রবণতানিচের কোনটি সঠিক}?$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$ii \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$i \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:17,question:"$\\text{শাফিন কম্পিউটারে কাজ করার সময় দেখতে পেল}, \\text{তার কম্পিউটারে সংরক্ষিত ফাইল মুছে যাচ্ছে এবং ডেটা বিকৃত হয়ে যাচ্ছে}। \\text{তার করণীয় কাজ কী}? \\text{শিক্ষকের কাছে জানতে চাইলে তিনি এর প্রতিরোধের জন্য কয়েকটি সফটওয়ারের নাম বলে দিলেন}। \\text{শাফিনের কম্পিউটারের এই অবস্থার জন্য কোনটি দায়ী হতে পারে}?$",image:null,optionA:"$\\text{সিস্টেম সফটওয়}‍\\text{্যার}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ভাইরাস সফটওয়}‍\\text{্যার}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ইউটিলিটি সফটওয়্যার}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{এন্টিভাইরাস সফটওয়}‍\\text{্যার}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:18,question:"$\\text{আর্টিফিসিয়াল ইন্টিলিজেন্স কোন ধরনের ক্যারিয়ার}?$",image:null,optionA:"$\\text{সফটয়্যার}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{হার্ডওয়ার}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{আইসিটি}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{প্রোগ্রামিং}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:19,question:"$\\text{ফিল ও স্ট্রোক লেয়ারের নিচের সারিতে কারিওন হচ্ছে}-i. \\text{কালার}ii. \\text{গ্রেডিয়েন্ট}iii. \\text{নালনিচের কোনটি সঠিক}?$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:20,question:"$Charls Babbage \\text{এর মৃত্যু হয় কত সালে}?$",image:null,optionA:"$\\text{১৮১২}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{১৮১৫}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{১৮৫২}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{১৮৭১}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:21,question:"$\\text{গবেষণাপত্রে বিষয়বস্তুর সারণি খুবই স্বল্প সময়ে সম্পাদন করা যায় কোন সফটওয়ারের মাধ্যমে}?$",image:null,optionA:"$\\text{ওয়ার্ড প্রসেসর}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{এক্সএল}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ফটোশপ}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{পাওয়ার পয়েন্ট}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:22,question:"$\\text{শাফিন কম্পিউটারে কাজ করার সময় দেখতে পেল}, \\text{তার কম্পিউটারে সংরক্ষিত ফাইল মুছে যাচ্ছে এবং ডেটা বিকৃত হয়ে যাচ্ছে}। \\text{তার করণীয় কাজ কী}? \\text{শিক্ষকের কাছে জানতে চাইলে তিনি এর প্রতিরোধের জন্য কয়েকটি সফটওয়ারের নাম বলে দিলেন}।\\text{শাফিনের শিক্ষক কম্পিউটারের তথ্যসমূহ ক্ষতিসাধনের প্রতিরোধ হিসেবে কোন কোন সফটওয়ার এর নাম বলতে পারেন}?i.\\text{এভিজি}ii. \\text{এভাস্ট}iii. \\text{ভিয়েনানিচের কোনটি সঠিক}?$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:23,question:"$\\text{শর্তের ভিত্তিতে প্রদর্শিত রেকর্ড অনন্ত বা বাতিল করার প্রক্রিয়া কোনটি}?$",image:null,optionA:"$Toggle Filter → Apply Filter→Click$",optionA_img:null,optionB:"$Number Filter→OK$",optionB_img:null,optionC:"$Remove Filter→OK$",optionC_img:null,optionD:"$Apply Filter → Remove Filter → Click$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:24,question:"$\\text{সমস্যার উৎস বা উৎপত্তিস্থল নির্ণয়ের প্রক্রিয়াকে কী বলে}?$",image:null,optionA:"$\\text{ফটোশপ}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{টেবুলিটিং}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ট্রাবলশুটিং}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ইলাস্ট্রেটর}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:25,question:"$\\text{অ্যাডা লাভলেস প্রোগ্রামিংয়ের কোন ধারণাটা প্রবর্তন করেছিলেন}?$",image:null,optionA:"$\\text{সুডো কোড}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ফ্লো}-\\text{চার্ট}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{কিউ}-\\text{বেসিক}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{অ্যালগরিদম}$",optionD_img:null,answer:"D"}],n={board:t,subject:"ict",questions:i};export{t as board,n as default,i as questions,o as subject};
